%% Document renfermant les styles utilisés pour les codes dans cet exemple

%% Pour le Matlab et le C, nous utilisons les couleurs suivantes
\usepackage{xcolor}
%\usepackage{color} %red, green, blue, yellow, cyan, magenta, black, white
\definecolor{mygreen}{RGB}{28,172,0} % color values Red, Green, Blue
\definecolor{mylilas}{RGB}{170,55,241}
\definecolor{mGreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mGray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mPurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backgroundColour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}
\definecolor{red}{rgb}{0.6,0,0} % for strings
\definecolor{blue}{rgb}{0,0,0.6}
\definecolor{green}{rgb}{0,0.8,0}
\definecolor{cyan}{rgb}{0.0,0.6,0.6}

\lstloadlanguages{% Charge les divers langages
%[Visual]Basic
%Pascal
C,
C++,
csh,
%XML
%HTML
Java
}


%% Styles pour les codes

% Pour les langages exepté Matlab (tiré de stackexchange.com)
% Auteur du style : LaRiFaRi
%\setmonofont{Consolas} %to be used with XeLaTeX or LuaLaTeX
\definecolor{bluekeywords}{rgb}{0,0,1}
\definecolor{greencomments}{rgb}{0,0.5,0}
\definecolor{redstrings}{rgb}{0.64,0.08,0.08}
\definecolor{xmlcomments}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{types}{rgb}{0.17,0.57,0.68}

\lstset{
language=csh,
basicstyle=\footnotesize\ttfamily, 
numbers=left, 
numberstyle=\tiny, 
numbersep=5pt, 
tabsize=2, 
extendedchars=true, 
breaklines=true, 
frame=b,
stringstyle=\color{blue}\ttfamily, 
showspaces=false, 
showtabs=true, 
xleftmargin=17pt,
framexleftmargin=17pt,
framexrightmargin=5pt,
framexbottommargin=4pt,
commentstyle=\color{green},
morecomment=[l]{//}, %use comment-line-style!
morecomment=[s]{/*}{*/}, %for multiline comments
showstringspaces=false, 
morekeywords={  abstract, event, new, struct,
                as, explicit, null, switch,
                base, extern, object, this,
                bool, false, operator, throw,
                break, finally, out, true,
                byte, fixed, override, try,
                case, float, params, typeof,
                catch, for, private, uint,
                char, foreach, protected, ulong,
                checked, goto, public, unchecked,
                class, if, readonly, unsafe,
                const, implicit, ref, ushort,
                continue, in, return, using,
                decimal, int, sbyte, virtual,
                default, interface, sealed, volatile,
                delegate, internal, short, void,
                do, is, sizeof, while,
                double, lock, stackalloc,
                else, long, static,
                enum, namespace, string},
keywordstyle=\color{cyan},
identifierstyle=\color{red},
}
\usepackage{caption}
\DeclareCaptionFont{white}{\color{white}}
\DeclareCaptionFormat{listing}{\colorbox{blue}{\parbox{\textwidth}{\hspace{15pt}#1#2#3}}} %changed \colorbox{8} to \colorbox{blue} cause 8 is not a color!
\captionsetup[lstlisting]{format=listing,labelfont=white,textfont=white, singlelinecheck=false, margin=0pt, font={bf,footnotesize}}


% Pour Matlab
\lstset{language=Matlab,%
    %basicstyle=\color{red},
    breaklines=true,%
    morekeywords={matlab2tikz},
    keywordstyle=\color{blue},%
    morekeywords=[2]{1}, keywordstyle=[2]{\color{black}},
    identifierstyle=\color{black},%
    stringstyle=\color{mylilas},
    commentstyle=\color{mygreen},%
    showstringspaces=false,%without this there will be a symbol in the places where there is a space
    numbers=left,%
    numberstyle={\tiny \color{black}},% size of the numbers
    numbersep=9pt, % this defines how far the numbers are from the text
    emph=[1]{for,end,break},emphstyle=[1]\color{red}, %some words to emphasise
    %emph=[2]{word1,word2}, emphstyle=[2]{style},    
}

